台灣著名時事評論員唐浩認為今次美國大選總統結果非常離奇和不合常理，底下大量台灣人紛紛留言稱民主黨出術

【唐浩短評】今年美國大選，是畢生在東西方民主國家所見，最離奇的選舉。

四年前的美國大選，突然停止開票的，是美國電視媒體，因為發現川普可能勝選，媒體開不下去。今年的美國大選，突然停止開票的，竟是地方政府，而且都是川普得票明顯領先的州。

但一夜過去，風雲變色，拜登的得票數突然暴增，推倒了川普的領先。如此戲劇化的情節，堪稱2020「年度風雲新聞」與「年度大戲」。

目前除了賓州卡票之外，最具爭議的是Wisconsin和Michigan兩大州，一夜之間，拜登選票暴增翻盤。

但仔細看這兩州的各縣得票分布，威州、密州都是川普拿下大多數縣，但目前卻判定由拜登勝出，頗為離奇。當然，這當中可能也跟城鄉的人口數量差異有關，還需要一一計算才能進一步精準核對。

但無論如何，本次大選，已經疑雲密佈。賓州、密州、威州等搖擺州，將是雙方決勝點；最高法院，將可能成為最後戰場。

都仲未計 Florida Ohio 兩個之前幾十年嬴家一定嬴既州，侵係大炒，咁樣輸番 WI MI 冇人信

我見大陸嗰班人都話有古怪 , 同埋佢地多數認同反中係兩黨共識

push

著名評論人但連少少研究都唔識做？

攞到大部份縣唔代表贏。

除咗內布拉斯加同緬因兩州行一區一選舉人制之外，其他州份及華盛頓特區全部係勝者全取。故此即使侵侵贏到威州密州大部份縣，靠城市人口（Detroit & Milwakee等等）倒票俾拜登，佢贏到州嘅多數票即可全取該州選舉人票。
Source：

都係民主派, 點解香港嗰班咁撚柒嘅?

1450？